\begin{tutorial}{Замена символов}

Для решения первой подзадачи достаточно явно хранить строку. Для запросов первого и третьего типов циклом пройтись по элементам подстроки и для запросов второго типа вставлять символ в нужную позицию. 

Для третьей подзадачи для каждой буквы предварительно подсчитаем количество вхождений этой буквы на каждом префиксе. Тогда ответы на запросы будут равны $p[x][r] - p[x][l - 1]$, где $p[i][j]$~--- количество вхождений символа $i$ в префиксе строки $s_1 \dots s_j$.

Для решения второй подзадачи можно построить неявное декартово дерево на строке. В каждой вершине хранить количество $a$ и $b$ и флаг, указывающий на то, заменялись ли в поддереве друг на друга символы $a$ и $b$. И нужно использовать отложенные операции для запроса на замену символов.

Для полного решения будем поддерживать для каждой буквы декартово дерево по явному ключу на индексах строки, в которых стоят соответствующие буквы. 

Для запросов первого типа, если $x \neq y$, с помощью двух операций $split$ будем вычленять в декартовых деревьях, соответствующих символам $x$ и $y$, по одному отдельному поддереву с индексами от $l$ до $r$. Применив $merge$, соединим дерево с индексами вхождений $x$ от $l$ до $r$ с деревьями с индексами от $1$ до $l - 1$ и от $r + 1$ до $|s|$, получившимися при $split$ от дерева, соответствующего $y$. Аналогично поступим с деревом $y$.

Для запросов второго типа для всех деревьев вычленим дерево с индексами $>i$. И ко всем её элементам, с помощью отложенных операций, прибавим 1, так как все индексы символов правее вставленного символа сместятся на 1. После этого вставим в дерево $x$ элемент $i + 1$.

Для запросов третьего типа будем просто вычленять поддерево с нужными индексами, выводить его размер. И соединять обратно в одно дерево.

\end{tutorial}
